有冇人試過或同緊有情緒病嘅另一半一齊

當對方心情差 唔開心時
覺得我陪住佢都令唔到佢心情好返啲

感建分

有呀 癲婆

佢係邊一種情緒病?
同埋佢病發時會點樣？

哈 又一pair準備分手 開心~

分咩手
只係覺得自己做得唔夠好
想知道點解令佢心情好返啲

冇呀 咁跳脫
本身正常都變埋痴線啦

你要擺脫「令返佢開心」呢個諗法

佢真係情緒黎到嘅時候無論做咩都唔會開心

陪住佢就夠

夾硬令到佢開心棧大家都辛苦

咁之後你點應對先？

除非心臟強大，唔係都唔好啦
要承受既比一般人多，
想像下結婚對幾十年，你頂唔頂到先。

已經俾佢練到心臟強咗好多

都已經做得好好架啦
我都明有時會想同佢分析叫佢其實唔洗咁唔開心
但佢地真係唔需要教佢地點做
得閒咪買下啲佢鐘意嘅嘢食嘢飲氹下佢囉
陪伴就已經好足夠，最緊要睇住自己嘅情緒唔好比對方一齊拉低

試過，分開埋

合理化所有衰嘢

其實佢有你，有得向你send message，對佢黎講，情緒已經平穩左好多。

你只需要話： 你講我知/我想聽你講， 然後keep住聽就得，唔洗同佢理性分析
真係冇咩好轉麻煩帶佢睇專業人士

同佢講 俾佢感染有埋情緒病，等佢氹你

同過抑鬱 焦慮 人格障礙

有仲一齊緊
平日又冇乜野，但一嚟料就會諗埋一邊。又好容易唔開心，問點解唔開心又答唔知。帶睇醫生，佢又冇心機聽醫生講嘢。又唔會同其他朋友講，試過食藥又副作用好大，食左一次就冇食。好迷惘

加多幾句：
- 同情？定還是愛情？
- 如果有食藥，pregnancy category 係 A/B/C？使唔使生仔？

男女都一樣

十年了
睇你想點
想認真其實冇所謂

抑鬱係需要陪伴
唔淨係心理病
其實算係身理病嘅一種
冇記錯係話腦內分泌唔到足夠嘅血清素同正腎上線素
所以冇能力感受「開心」

唔使比太大壓力自己
你灰嘅同時抑鬱病人會自責
可以聽佢講嘢 比佢知道有人重視同關心佢
唔好講啲濕鳩嘢例如 你積極啲啦
咁樣等同叫霍金企起身跳舞

要等佢自己好
總有一日會好的
利申 抑鬱撚

麗瑤邨婦人揮刀劈熟睡丈夫 7旬翁頭部中刀亡

「據了解，7旬男事主與年齡相若妻子及40多歲女兒同住在案發單位，事主妻子疑有情緒病記錄。」